屋企有小朋友偷錢，點搞？

屋企有個10歲小朋友，讀緊小四
之前試過偷左佢呀媽成皮野，之後肯認數
但係依排屋企成日有人唔見錢，銀包一有錢就唔見
講緊唔見一次係幾百蚊…夾夾埋埋我諗起碼有2千蚊
估個衰仔襯人沖涼就去偷
但係死都唔肯認，搜佢銀包同房都搵唔到…
依家打算裝cam
有咩方法令個衰仔知驚？

報警 夠十歲啦

咁撚細個偷咁多錢？你知唔知佢偷黎為乜先？

報警

打撚到佢飛起
細個偷錢比老豆打到飛起後 見到錢到唔敢攞

有人沖涼時搵人𥄫實個細路，唔可以離開視線範圍，觀察一個星期都有唔見錢就證明唔係佢做，冇再唔見錢就繼續𥄫多兩個星期

就係唔知佢用係邊，屋企唔覺佢買左嘢
有諗過係唔係有同學問佢要錢，問左佢又冇應
到依家都唔知啲錢係邊...

每晚個書包比你放係房
每朝出門搜身
就算偷左都冇得拎出門口啦

偷錢多數拎黎課金
細個都試過，細佬都有份，比阿爸發現左，鬧到飛起，以後唔敢

老實講 偷錢一定有機會發生既 我細個都有。。。。我都係比人捉到 但我認左。。我認係因為見到媽咪喊 有愧疚心

我老豆捉我出黎講野 好平心靜氣咁講完之後我以後冇偷過錢

我大過左 老豆就話 小事既野或者犯完又犯既錯就一定打我 但大事既 因為細路唔知嚴重性所以就冇打而係平心靜氣咁傾計

試過得佢同佢呀媽係屋企，佢呀媽沖完涼就發覺唔見錢
問個衰仔點都唔肯認...

唔識教仔學人生

如果裝左cam影到佢偷就應該會報警喇...但係都唔想行到呢步...

或者係張錢到油啲顏色 特登放係到比佢拎
之後睇下邊個隻手有色就知啦
再唔係落啲痕粉落去

我都有諗過，但係佢得部ipad，睇過又冇課到

得兩個人喺屋企一個去咗沖涼，咁梗係另一個人偷啦，冇人𥄫住個細路咪唔好沖涼住囉。一係鎖好銀包同貴重物品拎埋條匙入沖涼房，或者買個夾萬鎖起晒

唔係偷幾十蚊買零食
次次都偷幾百蚊

佢屋企單親...呀媽做野都好忙，依家盡量都搵時間陪佢喇

試下了解佢點解偷 （坐低傾果隻
靠嚇佢好似治標唔治本 好難改善到問題

學校比人恰 或者拍拖?

阿媽啲辛苦錢都偷 真係好折墮

如果屋企得兩個人住唔洗審唔洗佢認，只需要教

而家未裝到cam，所以都鎖起哂啲野先，但係都冇可能鎖一世...

偷偷下就會慣，越大就越難教

依家好教啦 遲下大過就大獲

試過，唔肯講，點都唔認
個衰仔性格係做錯野點都唔認
其實佢呀媽打得好金，獲獲都要打獲金先係認錯

先打再教
或者打電話問班主任同駐校社工點處理

你係佢邊個?

唔係課金就叫雞 到呢個地步鬧都無用 打獲勁嫁啦

打

細時偷針大時偷金

好狼死

真係要打，
我細個唔識死，唔知要找數，偷用老豆信用卡。俾人打到飛起，真係要教訓下先知金錢既價同重要性。

我細個都有做錯過事。
但係每一次，都會俾人捉到，
之後我就好快明白天網恢恢。

所以要趁佢未係好聰明，
每一次都要斷正。

例如得你同個小朋友係屋企，
擺錢係枱面引誘佢，
如果啲錢唔見咗，
一定捉到正。

信用卡都偷用到

其實佢係驚打先唔肯講
你坐低傾 試下唔打佢 純粹想了解下

如果係肯定佢做既話，就同佢講，屋企每個月就得咁多錢開飯，少左就真係少左，大家會食得無咁好。跟手仲唔見錢既咪晚晚鹹魚青菜，唔帶佢出街玩。不斷話屋企既錢唔夠用，佢會識驚。而家可能係覺得錢好易黎先咁樣做，試下俾佢知屋企無錢會係點

屌，打鑊金既，唔認打到認，細路唔打唔知驚

同佢傾下 畀佢知個嚴重性 話佢知唔會打佢 但再犯後果就唔會再係打咁簡單

唔係課金，係咪偷錢叫雞？
我諗唔到咁細個仲有咩地方用咁多錢

齋問有鬼用咩
要搵次裝佢斷佢正先得

裝鳩佢咁簡單都要教

我細個都試過，小學無比開零用錢，係學校成日比同學笑乞兒。問阿媽比零用又唔肯，最後就偷。知道左比人打到飛起，阿媽從此做乜都睇我唔順眼，當我眼中釘，一唔如意就打我。

小朋友好簡單，原因唔難搵 只要錯左都比佢感受到愛就得，唔好好似我阿媽咁記仇記到天荒地老

一齊沖涼？

我屋企都有個8歲小朋友偷錢買玩具買野食
每次比人發現都比人打 但佢都唔知驚
將佢偷番黎d玩具收起唔比佢玩啦 點知條廢幼襯人沖涼入房偷玩具收埋
唯有沖涼個陣自己鎖房門
唉攪到家不成家 明明自己屋企都要提心吊膽

我係佢表姐
我會同佢呀媽講，依家再發現應該會打獲金先
就算我打佢都應該冇用 要出動佢呀媽
佢呀媽話唔想驚動學校嗰邊先...

話裝cam 嗰啲係咪懵撚咗
得十歲就偷幾舊水點都要打
打撚到佢驚
Cls 識唔識教嫁

坐低傾都真係試過，講到明唔打佢
佢呀媽同我講到喊哂佢都唔肯認

記住！慈母多敗兒
裝鳩佢啦，斷正就好辦事
抄銀紙號碼加兩滴墨水呢d好基本

絲打我同你情況應該差唔多 廢幼係我表弟
佢老母仲攪笑話比番錢我呀媽 但廢幼d利是佢老母一早收起哂 咩春都無比過

問班主任駐校社工應該點處理
落下佢面先會收斂

小心打到佢慣咗 到時就真係仆街

我認同呀，要一個唔知對錯既小朋友去認錯根本就多餘，要教就要最入心咁教。俾佢學識易地而處，點解一件事會係錯。就咁講話佢錯，佢錯，佢都只係會諗“咩叫錯?”

咪撚聽啲人講
打乜撚

細路偷錢唔係天生有賊性
係成長中有好多缺失 唔滿足
先會愈大愈苛索
而物質 金錢就係最具體可以苛索嘅野
單親家庭長大 阿媽又冇時間陪佢教佢 就會咁

呢啲case需要耐性 愛心
十歲嘅人係冇大人咁分明既道德善惡觀念，你一味靠打，但唔彌補佢成長缺乏嘅野，係治標唔治本，仲可能令佢心理扭曲

其實我覺得無用 係心癮黎 講完可能第一日會聽 但過兩星期心癮又有番又偷過

依家就係驚佢已經有心癮

通常偷錢買點

由細到大屋企都唔俾零用錢 有時有啲野好想買但同老母講左佢一定會鬧晒錢啊唔俾買 想落街玩下彈乒乓波啊買下野都冇錢買 之後就偷老母錢一百五百咁偷 咁緊係俾佢周到打到仆街 但小朋友偷錢嘅原因可能真係好簡單 唔肯講原因因爲知你地實屌冇用啊又剩
其實小朋友同大人一樣有慾望嫁 不過冇能力同老母講完想要乜又要俾人屌先想偷錢自己買(我係咁樣 雖然偷錢都好衰)不如你問下係咪喱個原因 如果係咪每個月俾一百佢 用完就冇 俾佢試下儲錢順便

咁樣我會憎個老母一世
唔好亂教壞人啦

會唔會比同學恰
試下拎100出嚟話比佢，但要知道原因先可以比有無得諗

我地同小朋友打過 鬧過 慢慢傾都傾過 但佢都係咁 可能要等佢有日開《曉》

成家都好想有多啲時間陪佢，無奈佢呀媽工作實在太忙，依家已經轉工想有番多啲時間陪佢
至於佢老豆嗰邊 唔好話平日，過時過節都冇個電話，打俾佢都未必有人聽，係一年一次同佢去旅行，次次去完旅行同佢老豆講byebye都喊到成隻豬咁

利申我單親家庭 老母好嚴
佢搵社工親戚周圍講我記到喱家
(我廿歲頭 關係近喱一兩年先好)

咪聽你條傻鳩傻講先真
咁細個你同佢講道理無用
教都無用,唔好再一味鳩吹咩用愛心用時間
呢啲講就好聽,但根本做唔到
如果樓主係肯定啲錢係個細路偷既
打係最好方法
要打到佢驚,打到佢知道做錯野係要有代價
唔係既話佢好快出去偷其他野

屌 我條女個妹都有偷錢習慣 偷完又唔撚認 明明間屋得佢一個 一屌佢就喊 又話跳樓又盛 全家冇佢乎 可以點搞

佢今年都20歲 讀緊u

我都有諗過係咪佢大個睇番就知自己錯...
但係依家都10歲，再唔教就好難教喇

小心打到佢唔識驚第時大個憎死佢呀媽呀
見佢咁鍾意佢老豆，不如試下叫佢老豆同佢傾？

完全同意
佢呢個情況 唔應該打
佢認為講唔講都比人打 不如唔講
又或者 佢就係驚講左仲打得金 所以唔肯講
你地需要了解佢

佢老豆知道一萬蚊嗰次，罵過佢，不過依家唔知佢又偷過
個衰仔唔知點解同佢老豆講電話次次都冇野好講咁

同佢講到明依到有錢 叫佢睇實

咁細個就咁狼...

試過偷幾十蚊
老豆拎把菜刀
禁撚住我隻手
扮劈落去 我驚撚到狂尖叫同咬佢隻手
之後唔敢再偷

咁撚癲巴打老豆

over咗

震撼教育

家門不幸囉

10幾。係我個年代唯一就係買點數卡 其實都係少少自己慾望

唯有收起哂d錢 等佢無錢可偷 唔比自己落街 免得佢無錢偷就直頭去d鋪頭到偷.....唉

10歲偷呀媽成皮野叫雞

我細個都試過偷老豆老母錢，個時冇咩零用錢，見啲frd成日課金打機，之後就唔識死去偷，被人發現咗我阿媽第一時間冇打我，反而問我係唔係學校有人蝦我收我保護費，我又係死都唔講，唔想比佢知我打機買點，咁靚仔唔打點識乖㗎，之後再偷被老豆老母打鍋金，之後見阿媽咁傷心咁就再冇偷。
所以其實我覺得先平心靜氣問下佢咩事，因為細佬仔有時諗野好窄，唔會諗得太多面，真係再唔得先打佢逼供

唔係喺個細路面前問學校去奚落佢
係阿媽私下打電話問點做
老師社工覺得有需要幫手就自然會同學生傾
嗰時個細路應該覺得好冇面
冇面自然會收斂

唔見棺材唔流眼淚 我反而覺得呢個方法work

我細個都有偷過阿媽錢。
嘗試換轉係小朋友果邊諗下。

一，係咪真係唔夠錢？ 唔係指基本生活開支。小朋友都要娛樂，有物欲。會唔會平日對佢太苛刻？

二，諗左實比大人打獲甘。死口唔認你又吹佢唔漲。點解要認？

三，會唔會佢真係無偷？自己駛左d錢唔記得左？或者另有其人？呢點最緊要，一定要攪清楚。 如果真係誤會左小朋友，好影響大家關係。裝cam都係一個方法。（我有時駛左d錢自己都唔記得左）

偷咁多又唔覺佢買嘢課金
會唔會係喺學校俾人烚？
我阿哥細個間唔中都偷錢
我初頭都以為佢拎嚟去玩
點知有日同佢一齊返學遇到啲仆街同學
先知原來佢係俾同學屈錢

打都唔肯認嘅話就軟功
每晚淨係煲白飯，擺支豉油喺枱
話屋企成日唔見錢，依家無晒錢
每晚淨係可以食呢啲
睇下佢仲敢唔敢偷

同佢講下單親家庭幾辛苦，再講話佢媽媽咁辛苦都係為左佢做個正直誠實嘅人、佢對媽媽黎講好重要乜乜乜咁。再同佢講有咩想要同媽媽講，媽媽一定會盡力比你。
雖然10歲聽未必明但大少少就明㗎啦
利申：單親 好多年前小學雞個陣都聽過類似嘅野
屋企人從來冇打過我 叫做生生性性 有時有野想要都唔想出聲

岩呀 要俾多d愛心佢 應該俾多d 零用錢 一萬唔夠就兩萬 佢夠洗咪唔洗去偷

屌你兩條友真係on99

打有用既話學校唔洗取消體罰
個個入晒軍校一定世界和平

Split個男主角咪就係細個俾人打到大個有精神問題再殺人囉 現實都大把

佢上次偷一萬蚊係打算做咩

你咁打佢
你打得多 佢就唔會驚
一樣會偷

屌，唔聽話咪打lo

btw，可以擺個notebook或者手機錄尻住佢，捉到就嚴刑，呢加都咁大膽，再大d仲得掂？

表姐同老母聲淚俱下動之以情都失敗
8歲來講都幾硬頸
唔知錯又恰你地女人仔
呢類學生好易做惡霸
既然佢咁鍾意老豆
不如一五一十同佢老豆講
男人同男仔講嘢可能好d
或者老豆兇下佢會識驚

叫老師幫手 每日用本簿寫住 行為 ，態度比老師檢查，嗰日做得好就tick,無tick就罰，

個陣我細佬偷錢 我媽咪知係佢偷 但知佢性格就咁問一定唔會認 所以就屈係爸爸偷扮曬野嘈左大獲交 又講到就離婚咁（諗返起都覺得誇張 ）最後細佬自己同媽咪招供

如果單靠一個打字就搞掂，咁就個個細路都生性

可以試下一唔見錢果兩餐冇得食，或剩係俾個仔食，話冇晒錢。

如果都仲咁冇良心就報警

老豆老母小學完全唔比零用我 個個小息肚餓都冇錢買野食 唯有偷錢
lunch 都剩係比$10我買食 (個陣一個叉燒飯$10)
老母知道我偷錢 我比佢罰跪左幾個鐘 之後先開始比零用我

細個偷金。。大個偷。。。
趁細個好教下佢啦
如果唔係大個就死啦

呢個係其中一個辦法，e家d細路咁q百厭，好多都係因為新一代家長唔捨行or唔敢打

痴撚線
過幾年有咩事同老豆嘈
就攞刀斬個老豆

其實應該係話唔捨得罰
我都冇比家長打過咪又係正正常常
要賞罰分明 罰都唔一定要打㗎嘛

我以前都有偷 比阿媽打到飛天都繼續偷
主要因為屋企人唔肯買玩具比我 又唔比零用錢我買野食同玩
到我屋企人開始比零用錢我 我就無再偷過

或者巴打小朋友都係呢個情況

我細個都有偷過屋企人錢
唔仆次甘嘅佢唔會改
一開始比人發現當然會話想改想改
去到後尾都係會偷
因為知道個後果係點
帶佢去差館啦
警察唔會落紙嫁
但至少比佢知道偷嘅後果好嚴重
咁就唔會再偷應該
因為我就係咁冇再偷了
寧願捱餓都唔想再去差館

但成皮野都幾狼死 仲要唔知佢有咩用

等佢沖涼 偷返佢

以前細個好乖做開乖乖仔但都試過偷錢
比阿媽阿爸知道後被佢哋鬧咗陣 好彩屋企唔會打我
之後叫我想買咩就同佢講同每個月零用錢多好多 自此夠我需要之後就冇偷過

唔好咁小氣啦
又唔係偷睇你沖涼
佢攞黎摺銀紙花送俾女女啫

各位巴打太代入自己細個情況，依家個細路係10歲年紀輕輕已經講緊偷一萬蚊喎，如果係玩具或者野食，洗唔洗一次偷一萬蚊 個細路都有腦架，你係佢，你見到擺左一萬蚊係到，如果全部都500，你又真係想拎錢黎買零食同玩具，會唔會一次過拎一萬蚊走呀，緊係拎500側側膊博人發現唔到

細個嘅時候 我老豆都係咁教我

直接報警囉

話打個啲根本就戇撚鳩
依啲情況根本就要知佢為咩而偷
通常都係細佬有好多野想要
但家長滿足唔到佢地之餘仲冇理過佢感受
下下又打又鬧
根本比多啲時間佢地
同佢地傾下計
了解下佢地嘅慾望
比佢地知道家中情況
再合理咁約法三章
係允許嘅情況下比奬勵佢地
你打嘅就等仆街

係呀其實真係唔打唔得，我以前細個都偷過老豆老母幾千蚊，以前細個唔知道原來賺錢咁辛苦，以為無錢攞張卡去櫃員機度㩒幾個制就會有銀紙印出嚟 我都比佢哋打到隻手流晒血，自此之後就冇再偷。
到而家大個咗，自己搵錢，都係慳住咁用，依家仲比佢哋話我好孤寒

屌，呢d會有心理陰影

果時最撚慘係老母係隔離唔幫手
幾歲仔
陰影就冇
但真係唔敢再偷

話唔打嗰啲都戇撚鳩 有邊個𡃁仔唔係俾人打大？
成日話傾 你肯聽唔會再偷啦 愛心？佢只會變本加厲 覺得我偷完你都唔會打我㗎啦 最多話兩句
傾唔係唔傾 打完過一排先傾 打係令佢驚 唔好蹤壞佢

自細有啲小聰明

我都真係冇陰影喎 細個我老豆咁教我 大咗反而同佢又好frd喎

同老豆fd到仆街

十歲就偷一皮。葉繼歡不遠矣

10歲 好似冇案底? 報警啦 兇佢都要

利申5歲(依家2字頭)唔小心喺幼稚園拎左張a7 size 紫色紙番屋企覺得自己犯彌天大罪, 內疚到依家, 所以從來冇偷過野, 唔知應該點教

一定要斷正先好辦事，放蛇捉左佢先
打下鬧下先，然後不知悔改咪踢佢出門口罪企囉

道理係受完教訓後先講

小朋友太細個，唔會咁易單純地明白道理，用強權令佢記憶道理，讓時間來學識道理

樓主不如講多少少，個細路偷錢習慣係點？
1.幾時開始偷錢？
2.每次偷錢隔幾耐？
3.每次偷嘅金額有冇一個趨勢？定有幾多立幾多？

咁多人話打
治標唔治本

理解下佢有咩需求仲好過啦

偷一萬蚊真係唔可以原諒
一係做場戲講到要報警咁。
話：「岩岩同警察傾過，佢地叫我地確認係唔係屋企人偷，如果唔係，就要報警。但警察叔叔話如果報左警就係刑事，捉到就一定要拉去坐牢，冇得返轉頭。所以，想問多你最後一次，你知唔知係邊個偷？」

記得全程要好溫柔+有笑容
大下佢

細個都有偷，老豆老母當唔知
大個咗就唔會做啲咁嘅嘢
我係咁囉

D錢攞去溝女炸

一係課金
一係俾童黨收保護費
一係拎錢請朋友玩同食飯

講到尾都係心靈空虛，冇寄托冇存在感
10歲仔放學假日去邊度屋企人唔知？
大拿拿咁多錢用咗去邊都會唔知？

ps有冇可能親生老豆問佢拎錢？
點都唔係好信一個10歲細路有地方洗到咁多錢

同我一樣，之後我老豆拎刀話斬我隻手

之後就語重心長同我講道理

樓主唔好報警呀
做咩要搵外人幫手教仔
咁樣唔係嚇佢咁簡單
仲令到母子關係更加差

而家小朋友有野瞞住個呀媽
樓主話曬係小朋友平輩
不如暫時由你充當住佢地之間橋樑先
同小朋友傾多啲計令佢信任你
或者會唔覺意知道原因

記住溝通問題係首先要解決
知道點解會偷錢之後先諗下點俾support解決仲好

係咪係學校比人蝦啊？
被人屈錢？

心平氣和同佢講啦 如果平時佢做錯就打打鬧鬧開
用同一招反而對佢無用
同佢坐低 平和講出件事
呢種大是大非要好仔細去處理
先問佢知唔知屋企唔見錢 再問佢有無頭緒
唔應該第一時間指責佢 的而且確成間屋無幾個人
好容易推敲出係佢 但慢慢引導佢
令佢了解到成件事既嚴重性
小朋友反而會印象深刻
同時間如果係單親家庭 更加要同佢好好溝通
最重要係做到屋企人之間既諒解
令佢明白母親既辛勞 辛辛苦苦做野賺錢
如果佢堅持唔係佢 請你地相信佢
但同時間再留意下到底有無繼續唔見錢
又或者銀包24小時跟身
一黎成長環境明顯唔同其他小朋友
二黎少左個監護人照料
個小朋友會較易有問題
所以信任佢 對佢產生期望 佢就會相對地做出回應
初頭可能唔理你 但只要展現出對佢既信任同關愛
作為一個10歲小朋友 應該都會因為被期待而做好自己
好過剩係打打殺殺啦

依家小朋友八達通增值係為左打手遊課金抽野
所以佢偷咁多錢
隨時都係為左課金
正路咁細個就算買野都用唔到咁多錢

一般細個偷家人錢
大個左都會誠信好低

偷返佢錢

一萬蚊現金？
如果係既話佢可以洗係邊？十歲仔應該冇銀行戶口
有冇搵過佢可以收得埋既地方

細佬仔偷錢多數喺
偷錢去買野玩買野食
或者喺學校比人恰 收佢保護費 （呢個都好大機會）如果喺真就要用多啲時間同佢傾下 冇今容易會講

一定要鬧佢，打佢，打完佢之後問佢點解要咁做

你起佢細個果陣唔教，大個左就好撚難教，一定要令佢細個果陣就唔會再偷錢，係你d錢起佢面前都唔偷果隻

竟然咁多人會偷屋企錢

你就真係唔識就唔好點人

十歲已經唔細，絕對可以講道理
你打佢要佢付出代價，佢只會覺得個代價如果佢受得起就可以去做，例如俾人鬧或俾人打，佢衡量既標準就唔再係對錯，係會唔會俾人發現

其實佢會唔會係喺學校俾人欺凌？例如俾同學勒索，又或者啲衫好皺俾人笑佢乞兒，所以要偷錢證明自己有錢？搵唔到佢買啲嘢可能係因為啲錢全部俾人攞走晒，又或者啲錢洗喺同學身上

之前細細個試過係學校比啲黑底同學日日借錢
係借完一定無得還
但個陣又唔識抗拒 又唔敢搞大件事
最後無時無刻都拉住幾個朋友一齊行
佢地又怕搞大 先慢慢完左件事 無再問我拎
真係要問清楚同知道原因去幫佢
細細個偷錢又無人去糾正佢 大個就唔得掂㗎啦

我媽媽一早都發現我細佬應該喺佢銀包偷過錢，但當時心平氣和問佢、同佢講道理都無用。因為我細佬知道媽媽無證無據，所以死都唔肯認。之後我細佬再偷錢，嗰次比我媽媽斷正，無得抵賴，我媽媽嗰時好傷心喊住話：「我唔識教你，咁我而家報警，等警察教你。」我細佬當下就知錯識驚，搏命阻止同認錯。至始想要錢就會問媽媽攞錢，交代用嚟做咩，有錢剩會放返落媽媽個散子包入面

痴線 對個細路陰影仲撚大
內部野搵外人隊自己人
細路會覺得冇人再信得過
心理會扭曲
一個唔該人地遇到個仆街社工
用on9 方法 叫d 同學防佢
或者一有人話唔見野就搜佢書包先
你知唔知咁樣
個細路既童年就已經逼到漸漸成魔
好易有社交障礙 被孤立 心理唔平衡
覺得冇人信得過
全世界都欠左佢
第日漸漸變埋連環殺手
就係多得你老味生你出黎俾呢d 橋

你估啲街童既阿爸阿媽打得少？

同意。十歲真係邊撚到細 點會聽唔明道理。
樓主都講左重點 次次同老豆講再見都喊到豬西
有機會attention seeking 都唔定
講到咁話唔埋搵老豆出手先係重點
同埋唔係十幾廿蚊 偷咁多錢一定唔係貪玩買零食
用左係其他人身上都好大機會
裝cam未嘗唔係辦法但一定唔係for報警
而係證明比佢睇你地真係有證據 等佢一定要認
但過程唔可以惡唔可以嬲 表現到好關心純粹想知咩原因 想幫佢 等佢唔需要再偷錢

可能偷一萬蚊入貨係學校賣文具/開檔招學生妹整私竇
係學校六年就已經賺夠讀大學學費
然後擺番六皮出黎俾老母
其餘果d 又滾其他生意

竊鉤者誅，竊國者侯

其實佢唔肯講嘅性格係咪俾人打形成，而唔係相反

個個都話打
其實打真係好極端
怕事果d咪得囉
一個唔該有少少問題果d打得多第時就搵刀斬鳩你

呢個真，我細佬十歲嗰陣已經識得接實我老母隻手再怒睥返佢轉頭

咩事啊，教仔都要上黎連登問
唔怪得連登咁低質
一係過返babycondom, 一係過主啦，屌

咁多假設仲洗講落去
唔認同唔洗屌人老味嘅
正一有爺生冇乸教

成萬蚊喎
我覺得錢唔見左都事少 可以再搵
最怕係個細路仔唔知學壞左啲咩 要用咁多錢咋

俾中國人果種棒下出孝子洗咗腦
所以華人先有順從威權嘅人格
俾人打得多一係變愚忠 冇晒自信
一係第時對自己下一代都有暴力傾向
外國果種會叫父母本名 好似朋友咁嘅關係先健康

樓主都話佢老母打得佢好金
如果打係有用嘅話佢一早改變咗啦

單親家庭唔一定成長差
但前提係個單親要比雙親放多好多心機個細路先唔會偏差
樓主個case又單親，阿媽又冇時間教
犯錯就打獲金
會健康成長就有鬼啦

點怪都唔會怪落十歲嘅細路身上
只能講佢好唔好彩
但佢宜家先十歲 補救仲黎得切
否則到佢青春期果陣就gg

話報警個啲係真心定咩
啲警察先無咁得閒同你教細路啦

我細個都偷過，比人發現左
比呀媽講道理，講好耐，最後武士

原來係表姐呀
雖然佢而家好小學雞
但係將來可能就會成為你一生之中曾經最愛既人

利申：過來人

細個成日偷老豆錢買數碼暴龍機

傾乜撚野 打撚左先啦

我細妹又係成日偷錢(佢已經中一） 但佢最衰就係被人發現都唔會攞返d錢出黎 因為我同佢唔係一齊住(我同我老母/我細妹同我呀婆係分開住 不過都係同一幢樓）所以佢次次偷完錢就喱係我呀婆屋企 我地都奈佢唔何 有次最仆街既係佢連人民幣都偷 偷完之後攞去唱 鬧到口水都乾都偷 好撚煩

有無睇死亡筆記呀
知唔知L點樣監視夜神月

邊隻手偷斬邊隻

咁細個咁多，係咪比人欺凌，張返去交陀地呀

了解下好

的佢落差館門口 逼到佢面臨崩潰 先深刻

成皮野

偷一萬果陣都放過佢一次啦
宜家重犯喎，咁都唔打!?
姐係我明好多人細個果陣都有被父母打過
有D父母甚至佢地無道理都打
會有心理陰影
但唔代表任何情況下都唔用得體罰架喎

但今次呢單好明顯係個細路有問題啦下話
同佢傾又咩都唔講
真係除左體罰都無辦法
你宜家唔強硬d制止佢只會不斷重犯

我覺得假膠

打到佢仆街。

利申:以前都試過，之後比老母打都pk整爛哂我鐘意既野，之後無再偷過

報警啦on9

問下佢有無先，佢死都唔認先裝針孔攝錄機捕佢啦

俾人恰呀

細個會係個箱仔拎錢買點
跟住應該比人知d錢少左 每次80-130買gash
跟住個箱又多返 d錢 老豆同我講 唔夠錢你係度拎啦

1. 10000嗰次大約大半年前，其實嗰次有問佢點解拎咁多，其實唔係點答到我地點解，但係嗰次佢知衰。跟住都有比零用錢佢，不過要幫屋企做下家務咁。

2. 依排個情況係，佢呀媽話銀包一有錢就比佢拎左，我遲番屋企，但都比佢拎左2次，大約2~3日一次。

3. 一開始好狼死 例如我銀包有250，佢會拎哂，番屋企同佢講罵完佢話佢狼死，下次佢淨係拎100蚊

10000嗰次佢有拎番啲錢出黎
但係依排啲錢係搵唔到，佢醒左唔放係銀包同書包
佢呀媽其實有搜佢間房，冇發現
同埋依排佢好鐘意自己一個係房 做功課都閂埋門，同佢講好多次都係咁

課金佢得部ipad，我check過係冇，佢應該唔識課金

點解咁多人覺得體罰有用
我細個俾人打到冇曬感覺
反正都係打架啦
仲搞到我唔怕痛添

講報警果啲係咪痴撚線
自己教唔掂個仔叫警察幫你教

俗語話：「細時偷針；大時偷金。」，佢宜家細時已經偷金，大個仲得了 ？我有個所謂親人細個偷錢，偷一百左右；今日已經差人周身債要申請破產再拎老綜。 宜家你呢個小朋友衰佢一百倍，大個咗咪

打得唔夠甘，打獲甘嘅點會無用

因為好多人都係打到乖囉
全世界同你一樣咩

一，唔好打，唔好周圍唱
二，確定係佢偷先

只要比佢地感受到愛
佢就會識得愛自己，愛家人
體惊身邊嘅人

好多人打之前多數都話自己已經好聲好氣咁傾
但都唔改
咁未必係個小朋友本性難移
而係同佢傾個個根本就係一個效嘅溝通

個小朋友好似係單親
試下比佢感受下愛

搵日同佢豪玩豪食
比佢知道，你並唔係唔錫佢
跟住就節衣縮食幾日
比佢感受下 真係冇能力成日洗咁多錢

係難架 鬼叫你生咩

痴撚線 10歲已經偷成萬蚊
可以用去邊

其實會唔會係你地平時冇乜理佢
所以做偷錢呢個行為吸引你地注意同關心

邊會唔識課金
你買野食唔會唔識比錢

可能啦，佢呀媽都真係打得幾金，所以一打親佢就會搵我避，我都會勸下，有時打得太金都同佢呀媽講

但係我屋企由細到大都會打仔 我呀婆細個比太婆打得超金，吊係風扇打。我呀媽佢兩姊妹都係被我呀婆打得好金，細個我呀媽唔番學，我呀婆由屋企打到番學。到我嗰時好啲，我呀婆呀公好錫我，我呀媽打我嗰時會勸，不過有時係反效果...

所以我主張都係唔打細路，細個俾人打得多都知會好驚，但係佢地覺得細路唔打唔得，由其是我表弟比我細個拽好多，做功課嗰啲又成日欠交（佢學校冇咩功課），所以連我呀婆有時想勸都幫唔落手

證明左呀爸好重要
如果比老豆知，肯定比人打獲金

佢真係冇課金，我check左喇，屋企都冇電腦

會唔會俾人欺凌？

個細路唔講點解偷 佢地關係好極有限啦 根本佢老母平時就溝通唔夠 又唔知佢出面識左咩人

識打仔唔係等如識敎仔呀

電話game呀 卡呀 扭蛋嗰啲呢

你特別勁姐

我打極都係咁撚怕痛

太長追唔哂
細個偷錢要教，偷慣左大個就仆得街

偷返佢啲錢

俾你講咗

細個試過
不過無你咁勁偷成皮
最多都係50蚊咁偷 拎去買玩具
最後比屋企發現左 我呀媽嚇我話報警
咁佢最後就無報既

之後就無偷過
打佢可能有反效果

叫佢參加保良局領袖紀律訓練營

睇下出黎敢唔敢再偷

不如問個小朋友係咪有野想買
如果係 數目又唔大既咪買比佢
唔好學壞 覺得偷返黎就得 遲下實出去偷野

認真回

樓上巴絲都有講過欺凌、保護費

不妨外面等佢放學

留意下佢同d同學舉動

亦可聯絡班主任是

打佢一獲啦

痴撚線

買舊叉燒番黎 幫佢沖涼 又餵佢食飯 當佢仔咁錫
個小朋友見到就驚架啦

我細個都試過，大個左就唔再做，因為成熟左就覺得唔係幾好

你平時有冇比零用錢？

依家d新一代父母邊會咁做

9成9是攞來課金

屌個屋企已經無老豆，仲要電腦都唔比部佢，佢唔偷錢滿足自己 仲可以做咩 ？

如果係樓主講既情況佢知有人知佢偷錢都仲繼續偷，佢一定有d 心理問題。你地同佢傾都應該無咩用！
提議搵下社工

我覺得似畀人欺凌或者用嚟收買朋友 始終佢單親家庭可能會自卑

我阿哥當年係偷左3000再借5000去報童軍d 唔知乜鳩
阿媽唔識教淨係唔理
而家大個阿哥借幾十萬搞生意破產執鳩埋

偷左成皮果下都問唔出佢用黎做咩?...

裝佢彈弓好難咩
佢係攞黎買ipad嗰類嘢嘅咪拆左嗰wifi等佢無得上網
然後話無錢比plan費

得個打字有撚用
我細細個比人打大，有一日我係到諗……我做乜鳩唔還佢拖？之後嗰次我呀爸打我，我黎手就拎起個衣架打返佢之後就無再打過我

我覺得係你個金錢教育做得差，令佢覺得錢係偷返黎。要教佢儲錢買自己要既野

童夢奇緣？

咁細個偷到一萬, 叻仔

打撚到佢就死就岩
以後就唔敢 e家唔教好 第日就仆街
利申：細個偷錢比人打到仆街

我都想八卦下
又話屋企有細路
又係咁講佢阿媽佢阿媽
唔知點解好un耳

認真，唔洗打既。

用軍訓式要佢MARK TIME

MARK 1個鐘

咪話表姐

掟出街

細個都有偷過老豆阿媽錢
不過偷左幾次比阿媽發現左
但佢冇打我又冇同老豆講所以我冇再偷
啲錢其實我都係拎去買文具買零食
因為果時零用一日得5蚊
可能你表弟都驚佢阿媽打佢所以死都唔講
絲打你試下同佢再單獨傾下啦
咁偷法怕佢係屋企冇得偷出去偷

我細個偷老豆$10都淆到仆街
之後都無偷過

你老味 你識教仔先開始生仔啊？
講埋啲on9 野

一巴打撚死佢

唔知點解諗到依個

笑死

其實你有冇證據證明今次都係佢偷
如果真係唔係佢偷呢啲心理陰影會好大

打你老母閪
唔撚識教仔先要靠打令佢馴服
當個仔係馬戲團老虎

講真可以真係報警,就算佢認左但係你選擇唔告佢定和解咁樣就得,無案底,好似係,有錯請屌

利申:打撚過仆街呀哥打到有小傷口佢報警,最後無事

原來咁多人偷過屋企人錢
我中一都試過偷一百幾十 大個左自己開竅 見到屋企人咁辛苦照顧你仲要偷錢
個下想死

我細個都試過偷錢， 跟住我老豆嚇鳩我話比人偷左錢依家冇錢交租要訓街， 跟住真係同我訓左2日公園， 至此就唔再敢偷錢， 依家諗返我老豆真係痴撚線

好正

咁都要開post問

呢D先係身體力行
我希望第日我有小朋友都可以以呢種方式令佢知道所有事情既後果

將佢變做阿榮
認真：話報警真係諗得過
成10歲人仔要清楚件事嘅嚴重性
要令佢識驚

係咪冇零用錢？ 我細個都因為冇所以偷 都係一百一百咁偷 偷過張500就比呀媽打到仆街 之後佢問我係咪想要零用 跟著以後就一個星期有5蚊雞 我好乖咁儲起哂佢

打就要打嫁啦
不過要了解佢點解要偷錢
借錢比同學呀 課金呀 定係出面扮有錢成日請同學食野之類

會唔會係學校比人欺凌，迫佢交保費費；或者平時唔夠錢同班朋友去食野，例如餐餐大魚大肉 ；都有可能係買點數卡嘅，就唔一定要買實體物件番屋企 如果買野我反而覺得仲好過浪費錢嚮呢啲地方

偷返佢重要既野

放哂佢d資料上來再推上報

佢想用錢買想要ga野啫
你係咪一蚊零用都無比佢
我果陣一蚊都無先偷

打佢啦細路細個偷錢買卡五百五百咁偷足足偷左幾千打完一次就無偷過啦

裝cam最實際 咩都一清二楚
到時睇佢點駁

成皮野 以前偷10蚊買隻糯米雞食都好撚驚

呢啲嘢唔係咁比㗎嘛
偷錢同借錢兩回事嚟，你話佢大個變咗神偷就話姐
你點證明到兩件時嘅直接關係？細個偷錢所以大個會欠債？
如果真係有關係，前面好多講過自己偷過錢嘅巴打都應該俾人追緊數

Check佢底褲
彈佢賓周

試過比細佬偷我張credit card課金
課左好多次我一直無為意，total成二千
仲想唔認

我搵返d record出黎佢仲話可能係錯手禁左買石，邊有可能錯手咁多次
好心痛，估唔到佢會咁做